窮得不敢買肉包 寧夏男生高分考入清華 手機拿出來同學都震撼了

知識可以改變命運，更是18歲的單小龍的救命稻草。單小龍出身於寧夏西吉縣農民之家，生活一直非常貧困，單小龍要每天到工地工作來為生。不過單小龍從未放棄讀書，今年高考更以676分的優異成績考入北京清華大學。新學年開始，當同學們都互相認識，微信中卻看不到單小龍的名字，原來他拿着的仍是傳統功能的手機，但他未有羨慕同學都拿智能手機，只說︰「我能跟同學比的只有學習，因為能改變自己命運的只有學習。」

單小龍家境清貧，由於母親患病多年，父親和哥哥都在外打工，故他讀書的錢都要自己賺，他唯有邊學習邊打工，每天早上9時就到工地，搬近1.2萬斤（約6,000公斤）的鋼筋。為了節省開支，他連吃包子都只能吃素餡的，「一個素餡包子比肉餡的要便宜3毛錢」。單小龍坦言有時候也想休息一下，但為了完成上大學的夢想，必須堅持下去，因為以後上大學肯定需要更多錢。

單小龍多年來努力讀書，家中都是一張又一張的獎狀，更於2015年曾獲全國初中應用物理競賽的一等獎。直到今年高考，他於750為滿分的考試中，考獲676分高分，成功獲北京清華大學電子信息類專業取錄。據內地媒體報道，取錄消息公布一刻，單小龍還在工地工作。

單小龍是村內唯一考上清華大學的人，或許是帶領一家脫貧的希望，不過他直言家裏給他的壓力並不大，「我主要是認清自己，我只要自己對得起自己就行了，他們希望我盡力而為。」被問到如何教育兒子，爸爸只說︰「有一次他考試沒有考好，我就拉他到田裏幹活。我問他幹活累還是上學累，他說幹活累。幹活累你就好好上學。」

講咩冇壓力
冇壓力就唔會成績唔好嗰陣個老豆捉佢落田
btw呢啲堅毅係好值得嘉許嘅

搬近1.2萬斤（約6,000公斤）的鋼筋。

Are you serious?

生係外國就係既
生係贏國啦wo

好欣賞佢對奢侈品無欲無求嘅態度

發送自iPhone Xs Max

hell 模式

都打爆機

咩打爆機 讀完出嚟先正式入game囉

天真B係咁

邊到都好，關係先最重要，哈佛耶魯都係啲貴族有錢人既集中地，有人脈睇著，所有野都輕鬆啲

係大陸無錢無權無關係
畢業之後又點？

有一次他考試沒有考好，我就拉他到田裏幹活。我問他幹活累還是上學累，他說幹活累。幹活累你就好好上學

其實根本出身差先好,知道社會殘酷搵食艱難先有動力讀書

考得咁勁
已經有獎學金比佢讀啦

我想知佢讀完書以為有好前途但現實同佢想像有出入時

唔知佢會點

點會無獎學金

清華畢業大把國企爭住請你
睇佢個樣仲會係高GPA
中國人對清北係去到崇拜嘅地步

支那畜牲

佢讀電子信息，騰訊華為呢d大企業爭住要啦 你驚佢都未驚，你話讀文科就食得屎

咪係

清華呢排大學排名仲要亞洲第一
ive連登仔幫人擔心清華畢業生前途問題

社會問題包裝成勵志故事

畢業出黎無關係咪又係做奴隸

唔通羨慕人又要直接講咩
人有我無真係好難話一啲想要有人地有嘅嘢嘅心態都無

不過都欣賞佢咁勤力嘅

其實大陸有冇資助貧困學生scheme

可能佢地心目中呢啲已經唔算係壓力

起碼唔洗耕田啦...

有黨你先有今日

力王

又見到你
真係周圍都見到你同Phil
btw可能都係嘅
呢啲小農家庭實會迫到個仔仆街
呢啲算輕鬆

大陸呢d報道好多係老作

如果鄉下仔考到清華北大依啲出名大學,好似會有獎勵 起碼學費唔駛憂先

至低限度出到黎打份工月薪6，7000囉(清華畢業點都有掛)

佢唔讀書返鄉下耕田一個月都唔知有無500

依家上埋新聞，實大把人資助佢喇，我有錢實資助佢讀完4年，換佢未來1%人工都夠

冇得上網查資料都考到清華

希望佢讀完書可以大展拳腳啦
畢竟係中國呢個地方 識人好過識字

大把人同樣環境，同樣發憤，然後衰咗無人理

讀電子訊息但未用過v7, 未用過智能電話
更可能未用過電腦

不過係勁嘅

條友都on9 大把人畢業後咪又係咁 搵工囉

本身佢都應該有料先考到咁勁
不過驚佢畢業後崩潰，出到嚟d廢hi 有人脈既玩撚哂

以事論事，支那戶籍制度下，貧窮農村人考到清華係好撚勁，DSE咁少人考都入唔到U嘅連登仔可以收皮

總會有連登仔盲反

survivor bias

返學絕對攰過返工
利申坐office，行行企企好自由

吹大啲

中宣部又一鉅獻 : 廿一世紀雷鋒

睇到呢度就知佢鳩UP
不必太認真

係中國做最撚叻都冇撚用，到最後都只會做中共走狗

呢d小數偏遠地方標青既大陸唔會俾佢死
一定招安佢入黨捧到佢上天
等下面千千萬萬既窮撚用佢做榜樣

廿幾年前中學同學屋企無電視.........
年年考第一
而家佢係教授

係咪講緊total搬左6000kg

讀完書就 end game
冇人冇錢冇物
實乞食

城市鄉郊差好遠
正正常常鄉郊既人講讀中學都難
佢走去考埋清華返黎個條村應該萬中無一

佢18歲,有冇可能Total搬到6000kg?
一喺就天生力王

係家庭既壓力咩？係現實比壓力佢喎

倒番轉 如果我老細唔咋型 我寧願用番3310
收唔到WHATSAPP WE7 收唔到EMAIL

屋企已經窮到閪仲可以有咩壓力

有，女學生可以做雞
男可以賣腎

啱啱先睇到
原來佢係話每天

明顯total啦 做成日既話有幾誇張
仲有人話入清華都驚冇人請 就算kong u仔都收收皮先啦

真心敬佩依種人

千金難買少年窮 窮閪黎講佢老豆算識教

想問一問, 呢單新聞有咩意義??

將一個中國人 既個人背景寫出來, 就可以成為一篇新聞??
全中國幾億人都好似佢咁慘, 又洗唔洗逐個出一篇新聞簡介一下背景??

後來google一下呢篇新聞邊個出, 原來係香港01
明白哂了

獎學金俾人貪左喇

做過支那血汗工廠，6噸只係半日嘅標準工作量，支那農村窮人係有適應被奴役嘅基因

好有毅力 真係唔係普通人做到

話比你地香港班廢柴聽，冇咩事就唔好喊苦減忽，大把人慘過你

令我醒起嗰遍感謝貧窮嘅新聞

btw感謝黨

上到大學咪係幫啲有錢仔做功課 出到黎又比佢地勞役

好勁 佢老豆個問題問得好 讀得好就有將來 讀唔到就一世都要耕田 邊似香港 讀唔好都仲有得讀asso hd 或者比錢讀OU含大

無家底無富幹考到入清華都可以俾連登仔搵位入

父*

又唔好咁 起碼唔駛做辛苦工 抖份糧點都好過耕田啦下嘛

係時候要諗下自己點解咁廢

亞洲一二好似新加坡國立大學，南洋理工大學

教個仔認清現實就叫俾壓力
唔通考得差就由得佢先係識教仔咩
連登仔要屌總有理由

畢咗業見到個世界點玩佢應該會崩潰

痴撚線,咁都冇獎學金

話唔定本身IQ高 加埋後天勤力 真係無敵

有知識改變命運呀

排名依啲有撚用咩
大把大陸人有清華唔讀，大把有少少錢嘅父母寧願俾仔女入港大，再有錢啲嘅就出外國讀
因為班父母知道大陸大學幾多資源都好，眼界同思維係買唔到

出黎做野 鄉下佬適唔適應到城市生活同文化先
死讀書聽收皮

鼓勵性質唔得架咩
要一個人進步可以有好多方法
用獎勵溫和方法唔得咩
況且佢呢種方法好明顯比緊壓力個仔啦
直接同佢講唔讀書你就一世落田 注定辛苦命
咁樣都唔叫比緊壓力？
等於啲老豆老母同仔女講唔讀醫你就一世做社會地底泥有咩分別

我諗佢比我一般人更加清楚個現實 如果唔係點咁搏命爬上去。

佢都講得出唯一可以同人比嘅只有學習。我覺得佢好清楚現實，好世故喎

(No offence) 好似果D畀美國夫婦收養既中國棄嬰一樣二次投胎仲實際

個個咁識教就好囉
人地老豆老母日日就拎住個鋤頭
邊有好似我地咁拎住唔拎住iphone都有部samsung
教學教學 唔學點教
獎勵唔係個個都識 唔好講咩從心唔從心
一貫教學手段都係從罰輕易過從獎

可能我見識少
我以為廿一世紀已經係機械化嘅社會
但聽完巴打你咁講,我錯了

得一個
你話成條邨都係就震撼啦

失敗果啲又唔講

所以我覺得呢個係大部分香港家長嘅詬病
大部分家長都會重點睇白紙中嘅黑點
而唔睇白紙嘅地方
所以先搞到香港唔少學生都好大壓力
唔係話唔需要指出白紙中嘅黑點
而係用無傷害性嘅方法去令佢自己擦走個黑點
認清現實唔係唔啱
而係在認清之餘亦都要用番鼓勵性嘅方法去令學生進步

可能俾校長貪咗了

香港個d父母好多都係子女面前懶係醒
自以為識教仔女個下先大鑊

有都俾哂自己友啦

唔怕僵屍肉

教仔女從來都係一門好深嘅學問
都要好睇番仔女本身個性格去調較當中嘅方法
況且每個人解讀嘅方式都唔同
但我將來有小朋友嘅話
都想佢開開心心咁長大

佢讀完書幻唔幻滅我唔知，但我淨係知唔讀的話連幻想都無機會 唔好再美化「一地都係大學生」呢個理論啦

國家的錢要捐去非洲買外交

你忍耐下,繼續捱素菜包吧

仲以為係電話打手廣告

搬野有車仔架嘛，手推車都而部啦，

呢D精英會入大公司打工
但係老細只會係一個讀唔成書既太子爺

Nus 先至係亞洲第一呀on9

毅力最重要

返學個時話返工攰
返工個時話返學攰
結論 要做廢青

人地咁到爬到上黎係勁嘅

我讀緊個part time maths degree, 有次問個勁同學拎聯絡方式，點知佢無wtsapp, 因為佢用舊電話，傾起，原來佢做倉搬運

所以我一直都話做人唔好嘥錢係啲奢侈品度

發送自iPhone Xs Max

係大陸呢種真係好難 又窮又無政府幫

其實連登係咪真係咁多小朋友
平時反大陸反到咩咁 見到高材生成班就扯晒旗
呢d故事大陸日日發生啦 不嬲大陸人讀書都可以好勁 但個人質素呢？之前youtube睇過一段大陸節目 係d大學高材生介紹自己見工 成班甩頭甩骨 講句野都柒下柒下咁
一個乜撚都假嘅國家 好難對佢地d知識分子有期望
再加上發夢見到清華d學位都可以買 完全唔明有咩好吹奏 成班弱智中學雞

出身好都可以體驗 出身差要邊做野邊讀書 時間上已經輸幾條街 仲未計可以請補習 學習環境 中小學既師資

佩服佢嘅努力同意志
自己成日驚辛苦一pat爛泥咁真係好慚愧

大陸十個學生9個都係老豆有重病
問題食物真係好多

大陸人local考清華好撚難
仲要無家底靠自己

痴撚線
大陸一般人考到清華仲難撚過香港人考mbbs
佢仲要咁既家境

入清華應該難撚過 入mbbs

其實大陸清華出黎都係搵萬零蚊人工

係大陸好多都係讀到碩士或者博士先出黎做野
但起薪都係兩萬鬆啲, 大陸人工好低

之後佢會係行路番學既途中比富2代渣車撞死

你睇係壓力佢睇係動力唔得？
就係知耕田辛苦先更加努力讀書唔得？
佢自己都話壓力不大你係要誇張化嚟屌
人哋出身農民之家老豆老母耕田養大佢
叫佢幫手耕田又有幾大壓力？
唔好話考得差嗰陣啦
平時得閒都好應該去幫下手
唔係個個似你咁幸福得閒就上連登鳩噏
你嗰啲垃圾比喻完全九唔撚搭八唔該收埋佢

其實我唔明點解香港唔玩碩博就業
學士程度講真唔多夠，尤其跟左美式curriculum
STEM就更加需要碩博士先夠專
香港人成日投訴話大學課程唔夠專，咁讀完碩博士夠專啦掛？

呢啲人上到清華多數攞埋獎學金跟著去美國然後為他國服務唔會再翻黎

呢d假文黎

支共最鐘意就係作呢故事出黎

其實可能反而因為窮而又唔貪心，先救返佢一命都唔奇
唔係可能一早食埋堆腐肉地溝油之類，食壞腦

睇佢讀咩科啦，我舅父話讀書嗰陣有同學，係北大讀電子成績數一數二，畢業之後俾國家拉左去做研究人員，幾年都冇得返屋企冇得同外界聯繫，慘過死

窮成咁仲生仔

咁撚慘
不過大陸係STEM出路最好
個個一係狗衝BAT一係做金融

響大陸住D稅同歐洲一樣咁高但係D福利咁少

香港local U靠大陸人讀master phd黎谷排名
香港人根本唔夠料讀

其實明明係個國家有問題 佢只係一個成功嘅生還者 點解咁都好吹奏？
城鄉差距唔講 淨係講對讀書睇法 中國人就係鍾意視讀書為脫貧機會 我唔否認係事實 但所有人都將讀書焦點同前途掛鉤實在有問題
好似佢咁 無得揀 無辨法
但呢d新聞比其他家長睇到 又會教導佢地d仔女要不斷努力讀書 一出世嘅人生意義就係讀書 叻與唔叻都要死讀爛讀
結果會點？咪造成一批又一批讀死書嘅奴才，因為無人比機會佢哋思考自己人生

大陸人成日話「厲害了我的國」但民間思想重停留緊讀書脫搵好工 呢個國家可以有幾發達？
最諷刺嘅事香港人成日自詡嘅獨立思考 係呢個post到見到其實同大陸狗都冇乜分別 對學歷嘅崇拜完全係同中國人一樣 每個人都有自己嘅人生㗎啦 又唔見吹奏下其他方面發圍脫貧嘅人？或者可能呢度係弱智中學雞論壇先會咁盲目吹捧學歷

問題係點解耕田注定要窮
冇人諗過點樣改善農業，提升產量去搵多d 錢

係大陸等做第二個孔乙己啦

我諗佢都係自願去嘅
做到咁睇怕都係重大國防項目研究，加埋重要職位
待遇會差得去邊

呢種人其實一定有
等如年年放榜
實有報紙報咩窮學生考到狀元成績
根本睇完得啖笑

成個大陸十四億人 你要咩讀書機器都有啦 況且呢啲故事真係聽唔少 成班child登仔好似啱啱出世咁 咁都可以瘋狂吹奏真心on9

照計讀書讀到咁勁
收錢幫同學仔做下功課應該都有收入啦

留明等睇勁到搞埋高官個仔
比人注銷學位 終身地盤

自己仲係用緊落後科技嘅產品去讀呢科會唔會好矛盾？
不過我覺得佢係叻仔嚟
俾心機讀書出人頭地幫屋企脫貧

但問題係顧主(市場)唔需要大學生讀得咁專
master/phd只會成為HR壓價既理由

咁都好過一世搬鐵嘅

只要冇明顯職業誘因，香港人就唔會讀上去架喇
以前都識過d讀完CIC搵到唔錯嘅starting都已經不停show-off（連個hd都唔拎）

成個社會完全係當教育=職業訓練所
咁點解當初要cut職業學校，兩間polytechnic升哂做大學？

唔係香港人唔夠料讀
而且成個社會大環境唔鼓勵香港人讀
一來係就業前景，讀既成本大過得益
二來係中國人頂爛市，Mphil/PHD啲中國教授揀中國人多，同埋佢地幾差既條件都受，佢地養家同生活壓力比普遍香港人細

清北校長 做到呢種級數貪個丁屎獎學金？加個零都睇唔上眼啦 貪嘅機會緊係用黎貪研究經費

Asshole hd仔幫人擔心前途問題
都唔知邊個擔心邊個

大陸仲行緊舊時香港祟精英制
先有得俾你靠讀書脫貧
有朝一日好似香港咁
窮個啲真係讀極都要做印度賤民

唔係wo，佢地都會話個curriculum唔夠專
照我睇，其實係唔夠職業導向姐

咁employers要職訓出嚟嘅FG，又點解要請大學生？
明知master/phd先係真正出specialist嘅地方

女先有

顧主幾時都需要奴工
唔怕請唔到人，最怕無人頂爛市

連登仔真係
人地名校畢業
你地走去擔心人地搵工
大陸高考600萬人
清華一年收一萬人
人地係狀元級數
前途起碼好過你地

當權者責任推得一乾二淨。無責任培養人材咩？淨係靠篩選？

就算入到清華, 係大陸冇關係冇家底咪一樣讀完番鄉下

連包都買唔起但係有電話

做姐普通IT狗囉，夠養起自己。

咁辛苦人地王思聰

生係羸國讀到清華，分分鐘出到國都唔奇，大把支那人出到外國做野。

每逢呢啲POST最好睇就係全能既連登仔點樣花式搵位入

農民户要行到依步真係萬中無一

叻仔

你問下做倉務員果啲每日搬幾多

識人係海洋公園做過倉，一箱Bonaqua 18公斤，一箱急凍魚20公斤，一日搬幾十噸嫁師父

似打飛機文喎

入到去好易精神病

難得有人明事理

真定假
諗起文革時雷鋒既故事

一日搬兩三百箱咁囉，幾十噸就未到既

你又知人唔了解呢個現實？

畢業後獲政府收地賠償正式踏入土豪生活

笑死
無智能電話點係北京生存
支付寶, we 柒pay

搭車, 買飯, 交費, 查考試成績

好撚假, 分明作故仔

最簡單升大學放榜
查高考, 考試時間
上網查派位
仲有註冊入學手續

連登仔剩係識怨父母,勝負已分,香港應該比支那統治

人係真
屋企背景係真
考到清華都係真
但係個事蹟就誇張咗 大陸傳媒一貫作法

因為佢唔當係壓力law,咁簡單

驕生慣養既港孩比父母縱壞曬

佢有個識教仔既好老豆

失敗者話知你

讀書十個得0.5個有出息，但做生意/公務員10個都有5-6個做到中產或以上，點解大家成日叫人去讀書，係咪痴撚線中國人思想。

因為社會崎形
d人覺得一定要力爭上游
做安份守己既政府工係錯

我記得我會考嗰年清華有免試招生，夠4A就合資格，仲有華潤送幾萬蚊

講真，中國農民唔靠讀書都冇乜機會翻物

讀到書可能得，唔讀一定死

都係睇命水，沿海城市老共分咗地畀你，後尾收返都有一大筆錢，啲暴發戶就咁嚟。你係喺大西北食風嘅，讀到書一樣食風，有冇書讀都成問題。

內容農場標題

真心勁 我都做唔到 唔轉機

仲係練習模式咋
爆你老母機咩

勁

會考4a就有得讀清華

對比起香港大學生，郁d就跳樓
真係高下立見
唔怪得而家香港既大學愈來愈多大陸人，
良幣終於驅逐劣幣

今世遇著咁嘅老豆真係慘撚過食屎
成績唔好就拉去做嘢 仲叫做嘢辛苦過讀書所以去讀書？
你係有錢嘅 你個仔洗咁撚辛苦？

一個中國人既經歷, 都可以討論足8頁

有乜撚野咁好討論

係

遲D 香港人都要跟支那人, 用支那語, 廣東話正式滅亡

良幣終於驅逐劣幣

點都好過耕田搬鋼筋嘅